社運紀錄片遭串流平台禁播 何韻詩：白色恐怖威力大

節錄

社運紀錄片遭串流平台禁播
何韻詩：白色恐怖威力大

何韻詩的紀錄片《Denise Ho：Becoming the Song》早前全球上映，當中記錄她無懼內地狙擊，依然積極參與社運的經歷。不過電影暫時未能在港上映，甚至連主要串流平台也「自我審查」禁播，阿詩嘆謂：「原來那個白色恐怖，它的威力或它的成效是這樣大。」

相關新聞：【身體力行】積極為港人發聲

採訪：何潤琪（駐紐約記者）、羅佩琼

■何韻詩紀錄片《Denise Ho：Becoming the Song》記錄她由一個當紅歌手，到積極參加社運被內地封殺的故事，現在連串流平台也拒絕該紀錄片上架。 劇照

港區國安法在6月30日生效，由美國導演韋蘇 （Sue Williams）執導、記錄何韻詩由當紅歌手，到投身社運後遭內地封殺的紀錄片《Denise Ho： Becoming the Song》也在翌日全球上映，只可惜電影未有機會在香港戲院上映，甚至連主要的外國串流平台也禁播。

相關新聞：Netflix繼續播黃之鋒紀錄片

阿詩和韋蘇日前分別接受《蘋果》專訪，韋蘇坦承有兩間串流平台拒絕電影上架：「跟兩個主要平台聯絡過，我們都被拒絕了，因為它們在中國有業務。我不指明是哪個（平台），。。。。。。

阿詩和韋蘇日前分別接受《蘋果》專訪，韋蘇坦承有兩間串流平台拒絕電影上架：「跟兩個主要平台聯絡過，我們都被拒絕了，因為。。。。。。。

■何韻詩表示拍攝期間，已估計電影難在大中華地區上映，但沒想到連串流平台也會如此顧忌。劇照

■紀錄片也有提到何韻詩於2014年雨傘運動時，在金鐘靜坐被捕。資料圖片

盼社區放映

阿詩表示拍攝過程中，已感受到周圍充斥白色恐怖，例如韋蘇在開拍初期，想找阿詩的一些朋友、舊同事做訪問，她已提出香港藝人有很多顧慮，除非是已經公開發聲及表態的，否則。。。。。。。

因此阿詩認為更需要以各種形式記錄不同聲音：「2017年可以說的事情，2020年已不可以再公開講，這不是單單關乎電影能否上畫，而是言論自由和創作自由在短時間內，空間已經收窄到、變到和內地一樣。」不過阿詩認為若從正。。。。。。

導演被封殺

韋蘇表示開拍初衷是探討「藝人遭中國封殺下如何生存」，但作品完成後竟連自己也被內地封殺，無法取得中國簽證，她又透露阿詩在拍攝中已遭馬來西亞否決工作簽證，在美國尋。。。。。。。

《蘋果》昨日聯絡三大主要串流平台，有關拒絕何韻詩電影上架一事，HBO表示：「不便就此事發表評論，但HBO Go目前有250多部紀錄片，數字將不斷增加。我們亦有在亞洲製作。。。。。。

目前《Denise Ho：Becoming the Song》僅在美國網上電影院「Kino Marquee」放映，美國以外的觀眾要使用VPN（虛擬私人網絡）。。。。。。。。

■導演韋蘇透露拍完何韻詩的紀錄片後，自己也被封殺，無法取得中國簽證。

■阿詩不少朋友、舊同事都拒絕出鏡，黃耀明是僅有接受訪問的藝人。 劇照

Netflix都唔播？ 大陸有Netflix?

搞到有啲想cut9咗netflix

中共已經滲透全世界

而家先打壓已經太遲

Netfilx點解GPHONE同十年又無事

真係好撚恐怖
明明中國FB YOUTUBE GOOGLE TWITTER NETFLIX乜撚都唔用得
但就所有平台都有人幫中共打壓

串流平台要同你買
YouTub個d係自己擺上去
咁人哋唔係一定要買嘅
奶共迪士奶就一定係仆街嫁啦

驚國安法

Disney一定有份啦 第二間係邊間

Amazon?

Netflix 無中国業務

點解你認為係Netflix?

係人民幣！我加咗人民幣！

yep Disney 直頭奶共 唔係跪咁簡單

有機
Apple 都奶共
netflix 我估唔係

講咗咁耐到底係邊兩間平台唔俾上先
話人哋唔俾上套戲，但係又一直都唔公開個名
喂，大佬
萬一果兩間，其中一間係我哋成日用嘅
咁變相我哋咪成日送錢比佢哋，再用d錢嚟打壓我哋？

佢咁樣報導得竟然唔播呀嘛 ， 唔通講mytvsuper咩

點解唔直接開名邊兩間公司
唔好等人估錯

都無講到Netflix 拒絕，重點係Netflix 無censor 往績。